# نسخه گذاری


در طول زمان این پروتکل تغییر خواهد کرد، از این رو نیاز است که برخی از سرورها نسخه‌های قبل از این پروتکل را حمایت کنند. در این حالت ما باید روشی برای حمایت از نسخه‌های پیشین ارائه کنیم.

نسخه پروتکل به صورت مستقیم در آدرس تمام فراخوانی‌ها به کار گرفته می‌شه. ساختار کلی تعیین نسخه برای پروتکل به صورت زیر است:

    {host path}/api/{version}/{rest api}

شماره نسخه با یک عدد صحیح و به صورت زیر تعیین می‌شود:

    v1 v2 v3 ... vn

در پروتکل تنها یک مسیر ثابت در نظر گرفته می‌شود که در آن اطلاعات کامل در مورد نسخه مورد حمایت قرار می‌گیرد. این مسیر در تمام سرورها به صورت پیش فرض تعریف شده و در دسترس قرار دارد.
